{
    "question": "Sumpah Pemuda pada tanggal 28 Oktober 1928 bukan hanya menggerakkan para pemuda untuk meraih kemerdekaan, namun juga mempertegas jati diri bangsa Indonesia sebagi sebuah negara.ya atau tidak?berikan alasannya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya, karena adanya Sumpah Pemuda membuat bangsa Indonesia menjadi maju dan terangkat derajatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>udah ama penjelasannya</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menurut-pendapat-adyaksa-dault-jumlah-pulau-di-indonesia-terdiri-140",
            "question": "Menurut pendapat adyaksa dault jumlah pulau di indonesia terdiri atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>16.056 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada tahun 2017 secara resmi indonesia mengklaim 2.590 pulau bernama ke Perserikatan Bangsa bangsa sehingga pulau bernama diindonesia bertambah menjadi 16.056 pulau</p><p></p><p>semoga membantu\u263a\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-ikut-serta-secara-539",
            "question": "Kegiatan seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta secara aktif dalam kehidupan politik di sebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>partisipasi</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>mantap</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membanti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-tepat-untuk-kurva-di-atas-adalah-apenawaran-berh-962",
            "question": "Pernyataan yang tepat untuk kurva di atas adalah    A.penawaran berhubungan lurus dengan harga\r\nB.jumlah barang berbanding terbaik dengan harga \r\nC.penawaran tertinggi pada harga Rp3.000.00\r\nD.pada tingkat harga Rp2.000.00 jumlah penawaran berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-untuk-menerima-akibat-dari-perbuatan-baik-yang-dilakukan-491",
            "question": "Keadaan untuk menerima akibat dari perbuatan ,baik yang dilakukan sendiri maupun bersama dengan orang lain disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>j</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>w</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Keadaan untuk menerima akibat dari perbuatan ,baik yang dilakukan sendiri maupun bersama dengan orang lain disebut</strong></p><ul><li>Tanggung jawab</li></ul><p>tanggung jawab secara umum adalah kesadaran manusia akan tingkah laku atau perbuatan baik yang disengaja maupun yang tidak di sengaja.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-kelas-tentunya-terdapat-teman-dengan-berbagai-karakteris-234",
            "question": "di dalam kelas tentunya terdapat teman dengan berbagai karakteristik dan keunikannya masing-masing sikap terbaik yang dapat dilakukan ketika menemukan berbagai keragaman tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menghargai nya</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati.</p><p>tidak mengejek satu sama lain.</p><p> cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rapat-pertama-kongres-pemuda-2-pada-27-oktober-1928-bertempat-di-154",
            "question": "Rapat pertama Kongres Pemuda 2 pada 27 Oktober 1928 bertempat di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumah Ir. soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yahh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pertaan-3-informasi-bers-informas-organisasi-yang-didirikan-ol-296",
            "question": "3. Pertaan 3 informasi bers    Informas\r\nOrganisasi yang didirikan oleh para mahasiswa Indonesia Belanda\r\nMerupakan organisas yang pertama kali menggunakan kata Indonesia\r\nBeranggotakan para pemuda dari berbagai suku dan pulau Indonese\r\nBerdasarkan ketiga informasi tersebut di atas dapat disimpulkan bahwa organisasi yang dimaksud adalah\r\na Perhimpunan Indonesia\r\nc Partai Nasional Indonesia\r\nb Trikoro Dharma\r\nd Budi Utomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Perhimpunan Indonesia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perhimpunan Indonesia adalah organisasi politik pertama yang menggunakan istilah \"Indonesia\" di dalam namanya. Ide-ide tersebut dipengaruhi oleh ide sosialis dan Mohandas (Mahatman Gandhi) di India tentang pembangkangan sipil tanpa kekerasan. Saat Perhimpunan Indonesia kembali ke Indonesia, mereka aktif dalam studi dan akhirnya di partai politik untuk memperjuangkan kemerdekaan Indonesia. Dua tokoh Perhimpunan Indonesia yang terkemuka adalah Sutomo dan Mohammad Hatta.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}